代辦SIM卡停話連累女友被性侵 2被害人離世看不見惡狼下場

李男被逮捕(右)，查扣犯案工具和財物。翻攝照片

男子李中文2015年因案遭通緝期間，透過友人吳宏亮找一名郭姓男子幫他申請手機SIM卡使用，李男不滿SIM卡中途被郭男停話，夥同吳男持甩棍、木棒和刀子等，強扣、搜刮郭男財物及其女友的車子，又對郭男女友指姦得逞，台中高分院依加重強盜、加重強制性交等罪，判他13年，而兩名被害人在案件審理期間，因病先後去世，看不見惡狼被重懲。
2015年間，男子吳宏亮（36歲，已依強制、攜帶兇器強盜等罪判刑4月、7年6月確定），要從事房仲的郭姓男子（於2019年10月2日死亡），提供手機SIM卡，吳男又將SIM卡轉交給當時被通緝的李中文(31歲)使用，但因使用量過大，郭男將SIM卡無預警停話，李男揚言要找郭男理論、索賠。

同年8月19日晚間9時許，吳男、李男在高雄市一家便利超商，找到郭男及其女友（2人於案發後結婚，女子於2018年11月26日死亡）2人正在購物。吳男要求郭男再給他一個可用的SIM卡，並扣下郭男女友所承租的車子、留下鑰匙做擔保，要郭男回家拿SIM卡給他，才願意還車。但當晚10時許，郭男及女友回到超商，卻找不到吳男、李男2人和車子。

直到20日凌晨2時許，吳男、李男2人才出現，李男雙手持甩棍，對郭男、其女友揮舞，恫稱：「你現在對我們亮仔是在裝嗎？借卡又停卡，好欺負就對了」，喝令郭男及女友交出隨身物品，並恫稱：「我現在是通緝中，沒有差這條！」，郭男及女友因恐懼而交出3000元、2支手機、寶石戒指、女友住處鑰匙、不動產所有權狀、戶口名簿、印章及金融卡等。

李男食髓知味，要到郭男女友位在屏東住處搜刮其他財物，恫嚇「妳要不要跟我上車，妳敢不跟我上車嗎？」郭男女友怕他會用甩棍打她，就跟他上車，途中李男卻對她指姦得逞。

李男到了女子的屏東住處，拿走郭男的行李箱，又載她回到郭男住處強行取走1萬4000元，事後，李男中途要她在一處超商下車，當時正好一輛警車經過，李男因正在通緝中，只好趕緊開車離去，女子才重獲自由，前後被李男拘禁達19小時。經郭男報警，檢警逮獲吳男、李男2人。

吳男到案後，坦承因為借3萬元給吳男，吳男答應幫他找郭男辦SIM卡，詎料用到一半手機停話不能用，只好找出郭男討回錢和新的卡。至於和郭男女友發生性關係，辯稱是合意性交，兩人是舊識，也曾是男女朋友，所以一切出於雙方情願。

但檢警採集女子體內留存的DNA送驗，並非來自李男的精液，而是出自於李男的皮膚，與女子證稱遭指姦的證詞相吻合，法官採信女子證詞。一審依加重強盜、加重強制性交罪判處李男13年。

李男不服上訴，台中高分院法官指出，李男只因為SIM卡停話糾紛，就迫郭男及其女友交出財物，還為了發洩性慾，對女子指姦得逞，犯罪情節嚴重，犯後還狡辯稱兩人曾交往、出自你情我願，更使無辜的女子承受巨大精神痛苦，行為令人髮指，女子在往生前，都無法看到李男判刑確定，認定一審判決無誤，駁回上訴。(鄧玉瑩／台中報導)